\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\definecolor{tuesblue}{RGB}{72, 119, 186}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Упражнение II}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}

\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=tuesblue}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача (Пример от часа)}
\bigskip
Да се свържат към \texttt{Arduino Nano} програмируема светодиодна лента
\texttt{WS2812B} и два бутона \footnote {Употреба на \textit{polling} се приема
единствено когато е изрично аргументирано.}. Нека всички \texttt{n} пиксела
светят в произволен цвят с изключение на един, чиято позиция управляваме
посредством бутоните - единият бутон при натискане премества наляво, а другият -
надясно.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към \texttt{Arduino Nano} програмируема светодиодна лента
\texttt{WS2812B}, три потенциометъра(\texttt{P\_RED}, \texttt{P\_GREEN}, \texttt{P\_BLUE}), DIP ключ и
бутон. От DIP ключа се прочита стойност, която съответства на индекса на
пиксел, а от трите потенциометъра се посочват стойностите за червената, зелена и
синята компонента на пиксела. При натискане на бутона да се прилагат промените,
които са посочени.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към \texttt{Arduino Nano} DIP ключ и пет светодиодни ленти,
образуващи светодиодна матрица. Да се състави програма, която визуализира
посоченото число от ключа на светодиодната матрица.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
